\begin{aufgabe}[H17T3A5]{E36}
	Sei \(f: \C \to \C \; z \mapsto \sum\limits_{k=0}^\infty a_k z^k\) holomorph.
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Stellen Sie für \(k \in \N_0\) und \(r > 0 \) die Koeffizienten \(a_k\) der obigen Potenzreihe durch ein Wegintegral über \(\{ z \in \C : |z| = r \}\) dar. Folgern Sie daraus
		\[ |a_k| \leq r^{-k} \max\{|f(z)| : |z| = r \}\]
		\item Für ein \(n \in \N_0\) gelte zusätzlich \(\limsup\limits_{|z|\to \infty} |z|^{-n}|f(z)|< \infty\). Zeigen Sie, dass \(f\) ein Polynom vom Grad \(\leq n\) ist.
		\item Für ein \(n \in \N_0\) gelte zusätzlich \(\limsup\limits_{|z|\to \infty} |z|^{-n} |f(z)| > 0\). Zeigen Sie, dass \(f\) ein Polynom vom Grad \(\geq n\) ist.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Cauchy-Integralformel mit \(\gamma_r : [0,2\pi] \to \C, \; t \mapsto r e^{it}\) und \(a_k = \frac{f^{(k)}(0)}{k!}\):
		\[ \underbrace{\underbrace{\eta(\gamma,0)}_{=1} f^{(k)} (0)}_{=a_k \cdot k!}= \frac{k!}{2\pi i} \int\limits_{\gamma_r} \frac{f(\xi)}{(\xi-0)^{k+1}} d\xi \]
		\[ \Rightarrow a_k = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{\gamma_r} \frac{f(\xi)}{\xi^{k+1}} d\xi \Rightarrow |a_k| \leq \frac{1}{2\pi} \cdot 2\pi r \cdot \max \left\{ \frac{|f(\xi)|}{|\xi|^{k+1}} : |\xi| = r \right\} = \frac{1}{r^k} \max\left\{ |f(\xi)| : |\xi| = r \right\}\]

		\item Da \(\limsup\limits_{|z| \to \infty} |z|^{-n} |f(z)| = c < \infty\) gibt es für alle \(\varepsilon > 0 \) ein \(R(\varepsilon) > 0\), sodass
		\[|z|^{-n} |f(z)| < c + \varepsilon \qquad \text{ für alle } z \in \C, |z| \geq R(\varepsilon) \]

		Für \(k \in \N, k > n\)
		\[ | a_k | = \frac{1}{2\pi} \left| \int\limits_{\gamma_r} \frac{f(\xi)}{\xi^{k+1}} d\xi \right| \leq  \frac{1}{2\pi}  \int\limits_0^{2\pi}\frac{|f(re^{it})|}{r^{n + (k-n)}} dt \leq \frac{1}{2\pi} \int\limits_0^{2\pi} (c + \varepsilon) \cdot r^{n-k} dt = (c+\varepsilon) r^{n-k} \con{r \to \infty}0 \]
		Das heißt \(f = \sum\limits_{k=0}^n a_k z^k\) Polynom vom Grad \(\leq n\)

		\item \( b \defeq \liminf\limits_{|z|\to \infty} |z|^{-n} |f(z)| > 0\), daher gibt es \(R > 0\) mit
		\[\left|\frac{f(z)}{z^n} \right| = |z|^{-n} |f(z)| > \frac{b}{2} \text{ für alle } z \in \C, |z| > R\]
		\(\Rightarrow g : \C \wo{0} \to \C, \; z \mapsto f(\frac{1}{z})z^n\) holomorph, hat bei \(0\) hebbare Singularität oder Pol. (da \(\{ w \in \C : |w| \leq \frac{b}{2} \}\) nicht im Bild...)

		\(\Rightarrow h : \C \wo{0} \to \C, \; z \mapsto f(\frac1z) \) hebbar oder Pol bei \(0\)

		\(\Rightarrow f \) Polynom (Charakterisierung ganzer Funktionen : \(h \) hat \(0\) Pol/ heb. /wesentliche Singularität \(\Leftrightarrow f\) hat bei \(\infty\) Pol/heb./wesentliche Singularität, wobei Pol / hebbare Singularität \(\Leftrightarrow\) \(f\) Polynom und wesentliche Singularität \(\Leftrightarrow f\) ganze transzendente Funktion.
		)

		\(\Rightarrow f(z) = a_N z^N + \dots + a_1 z + a_0\)

		\[ | z^{-n} f(z)| = |a_N z^{N-n} + \dots + a_0 z^{-n}| \con{|z| \to \infty} \begin{cases}
			0 & n > N \\
			\infty & N > n \\
			|a_N| & N = n
		\end{cases}\]
	\end{enumerate}
\end{loesung}